★港鐵：減速至35km/h行動，正式啟動！！！

烏溪沙站至馬鞍山站之間一段數百米的路段，行車速度須由原本約每小時六十公里，減慢至約三十五公里，幅度達四成一。

去年十月，東鐵旺角東站附近路段的車速，已由每小時約五十公里，減至三十公里

【記者楊嘉莉報道】為配合沙中線未來發展，港鐵由年初起將部分馬鞍山線的列車車卡數目增加一倍，但列車近日被發現行車速度明顯減慢，有乘客甚至轟「坐巴士都得」！港鐵回覆本報查詢時承認，本月起因應馬鐵列車增加車卡數目，正進行車速測試，將部分路段的車速減慢逾四成，令該段的行車時間延長數十秒，但強調不影響班次。有區議員估計減慢車速與居民投訴馬鐵列車行車噪音滋擾有關。

翻查資料，港鐵於2012年亦曾因噪音問題限制東鐵線車速，其中粉嶺至太和段需由120公里減至60公里；大圍至九龍塘段由90公里減至70公里；而旺角東至紅磡段則由80公里減至50公里。

嘈你又買?

東鐵旺角東路段慢駛減噪音 或增行車時間 九龍塘站月台勢塞上塞

唔怪得我睇野越黎越慢

難怪有巴打寫過：馬鞍山往返市區嘅公共交通車程，
可以用「輪暴」形容（必須於沙田、大圍一帶停靠）

烏溪沙站至馬鞍山站 35km/h

旺角東站附 30km/h

粉嶺至太和 60km/h

大圍至九龍塘 70km/h

旺角東至紅磡 50km/h

千九咁靜仲減？

落後地方行得慢

果堆eia數

好多都計到2x,3xdba

粉嶺太和先進過旺角

電車有多快？雖然網上甚少官方的相關資料，但電車公司回覆小編查詢時表示，電車的最高時速為每小時45公里。

MTR 班膠層仲FF 第日東鐵轉新車可以行返原有速度 / 提出，買得果37 抽9卡車

留名等睇車照碌 班次不加反減

請定推擠員啦

路軌

住名城個班仆街自私精

馬鐵同西鐵啲路軌應該係同級，靜到仆街喎

東鐵又要減卡數又要減速

但 價照加

好文

有份搭既香港人一齊去佢地屋苑示威啦

好想知日本鐵路有d直情貼住民居都得
香港啲垃圾又要近東鐵方便返工又要唔嘈得？

好嘈咩？ 本身個設計已經減少噪音
講嘈觀塘線咪仲嘈 唔見佢減

因為窮撚唔會投訴
有錢人買house住路軌隔離反而要新界人找數

狗鐵：咁一齊減

今日有阿中 ready?

臭你又奶

鐵路沿線樓價升到bar bar聲賺到笑啦
買果陣唔知既咩

屌佢老味，遲早慢過我啊嫲行路

邊一個國家制車卡

大圍撚, 最撚憎名城班仆街

地鐵推行慢活 咪岩時下文青

阻人返工要燒春袋架

住馬鐵隔離 靜到仆街喎仲減

你間樓正正係因為鐵路沿線而有得升值，宜家你反而投訴佢嘈，哦，值就你升，慢到迫爆就由其他市民承擔，我覺得要去佢地屋苑示威囉

又要坐車快，又要嘈有噪音，香港人

老老實實 覺得依家西鐵車速好撚快
成日chok撚住高速轉彎 好似就解體咁

On9又唔見藍田去彩虹減速，嘈你預左啦下話

路軌啲吸音版有好多拆左

同埋架中國制車本身已經嘈過千九

馬鐵
紅藍銀=日本
紅黑灰=支那

比私樓住戶屌呀

用慳倒幾多時間黎訂票價
但減左速又唔洗減價

原九鐵色與龜鐵色嘅分別

應該係遷就列車機件散熱，以及路軌旁纜線敷設

有冇人覺得馬鐵行4卡車廂好有問題

倒不如話馬鐵8卡車月台，冇擴充出入月台設施好過

日本民居設計隔音好好

以前留學住個間大學宿舍係正路軌隔離
特急車行過直情間屋會搖, 但閂左窗一粒聲都冇

宜家龜鐵年代 要慳錢

唔滿意咪撚搭呀

有冇得投訴佢太慢

旺角去紅磡經常性中途停撚左
前面有車未走呀嘛 咁仲減慢

若果講路軌側吸音板應該係轉新信號系統問題，唔關散熱事

嘩。。。唔見左個post ......完來係到。。

東鐵慢到仆街

仲未講完， 馬安山撚其實知唔個，西沙好多地都比地產圈哂？ 個到如果起哂樓比名城更恐怖，馬地會一直入到西貢再出彩紅，但大家唔好開心住，成條線個plan我早睇哂，根本唔係為平民服務，只係為樓價。 到時會大量cut巴士。 沙中線理論上係很好，但實際係一個社區騙局！ 所有站頭基本唔會係公屋，居屋一帶。 石門個邊山頭早就圈哂地，大圍接東鐵本身已經overload , 很難想像到時西貢接彩紅個邊會有幾可怕。

屌撘乜撚地鐵 我踩單車都快過佢

都幾戇鳩
人地起多幾條鐵路就越快
屌你狗鐵越黎越慢

咁我投訴港鐵慢佢會唔會快返！
為左一班自私撚令所有坐港鐵的人都浪費左時間
我浪費左的時間港鐵點賠呀！仆街！

幫人補習，係馬鐵沿線補，車站廣播嘈過架車既聲啦

so true

又要早d起身翻工

大埔出彩虹搭74X要20分鐘，搭狗鐵就
再減落叫輕鐵算啦

住過馬鞍山站同烏溪沙站格離 唔細心聽根本留意唔到有馬鐵經過
車費年年加 但車速愈黎愈慢 又多壞車

多數係班中產投訴，馬鐵原本設計已經有好多減聲設備，可能拆左無裝返

仆街中產，買得喺龜鐵站附近d樓就係為咗貪方便，出市區近，不過要付出接受列車噪音嘅代價，唔想聽到噪音咪揀遠離路軌d樓囉，做乜搵d乘客較飛

岩 去佢地樓下示威

點解日本電車係住宅區隔離行又冇問題
車速快過東鐵行公路隔離

再嘈加你價丫喇

可以試下 龜鐵怕死

反投訴返佢慢 用多左時間喎大佬

白痴 最高時速

住車站隔離既位覺得有d嘈，有一下下bombom聲

286m ??

日本人個種恥感文化唔會係財大氣粗的華人會學到的

試下呢d野係日本發生,我諗投訴個戶人家一定會俾全國公審到自殺為止

好啱 機場巴士更加係on9既極致，我fd住烏溪沙果頭要輪姦足1粒幾鐘先去到

支那車好撚嘈
日本車無咩事

輕鐵都上到70啦

機場巴都算 唔係成日坐

我屌佢老母 真心配服每朝搭馬鐵出港島返工既人
轉九撚幾十次先去到中環 真心on9
老豆老母當年又係好on9咁由沙田搬入去

過海就預時間搭巴士係巴士訓啦, 搭馬鐵過海跟本就on9, 轉到傻都未到, 不過落雨天就仆街了
落雨天搭巴士可以由頭塞到尾, 試過用左2個幾鐘先到中環
fb 見過有朋友星期六, 過到海已經參唔多夠鐘收工

路軌有吸音板

民建聯班垃圾死都要A41p係銀湖做總站

咁撚嘈點賣貴D呀
一定要投訴

利申業主

查實點解?
耀安人, 以前a41p 耀安總站真係搭到痴左線, 行左大半個鐘仲係mos
太難預時間, 焗住call 85的

話架車行得慢侵犯居民私隱得唔得?

日本人做得到的，中國人不能做到，而且比日本人做得更壞

選票

仆你個街踩單車都唔止35kmh啦

我田引巴, 但香港我田引鐵時引嘅係龜鐵, 要減速碌車

x2

班友屎忽上腦, 而家總站唔係耀安不知幾開心, 唔使訓醒幾覺都仲係mos

自己捉蟲入屎忽 覺得有多條巴士線係自己選區係好威
當年轉左總站之後成個民建聯大鑼大鼓話爭取改左總站 之後狂畀人插先收曬d banner 無再提呢件事

而家慢左好多啦
而前大欖隧道130KM/H 成個人搖到跌咁濟